12港人送中●專訪︱支援家屬疑被國安跟蹤 鄒家成：家屬唔放棄 我哋都唔會！

12名涉反修例案件的港青被內地秘密關押近50天，家屬個多月以來奔走營救，民主派也組成支援小隊，兵分多路協助家屬，包括陪同家屬受訪，令中外傳媒關注、出海找尋港警與內地合謀「賣豬仔」的線索，同時持續與香港政府交涉，為被捕者爭取合理權益。雖然支援行動困難重重，如香港船家拒借船出海、目擊12人被捕的希臘船公司不願多談，甚至因參與營救疑被國安跟蹤，協助者之一的鄒家成坦言他們仍會堅持：「當全部家屬未完全放棄嘅時候，我哋﹙協助者﹚都無資格去放棄」。

8月26日，中國公安突然在微博公佈截獲一艘涉非法越境的快艇，抓獲「李某某、鄧某某」等10多人，指控他們涉嫌非法越境；及後官媒《文匯報》公開被捕者資料，證實他們為12名涉反修例運動的香港青年，惹起社會廣泛關注。過去百天經常陪同家屬與傳媒會面的民主派初選勝出者鄒家成接受《蘋果》訪問時透露，包括他在內的多名民主派人士，是在公安公佈截獲快艇同日收到家屬求助，繼而短時間內集合12個家庭的親屬；由於「港人送中」是由老到幼的民主派都未曾處理過的課題，故大家即日碰頭商討，民主派3人支援小隊亦開始行動。

你叫人報警，搞到拉多左9個人，點計？你幫倒忙，不如放棄啦！

#save12hkyouths

咁早開工

點解覺得報警會係引致其他9個手足被咬嘅原因？

五毛狗

前提係點解佢覺得報警有用😂鳩做當有做野，光環就自己拎，苦就家屬受，垃圾政棍！依家拉多9個人，報警既作用達成了，黑警表示多謝朱凱迪、鄒家成協助舉報！

On 9 啦你，隨時係嚴刑向12人迫供、解手機鎖先有咁多資訊拉人

咁所以要報警？

推

推推推推

推推推推
推推推推

唔怪得我block 咗你啦

不如你解釋下點解鄒家成叫人報警先啦！

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團